%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2010 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.


\documentclass[letter,10pt]{moderncv}

% moderncv themes
%\moderncvtheme[blue]{casual}                 % optional argument are 'blue' (default), 'orange', 'red', 'green', 'grey' and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
\moderncvtheme[blue]{classic}                % idem

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % replace by the encoding you are using
\usepackage{multicol}
\renewcommand{\refname}{Publicaciones}
% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.85]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}						% if you want to change the width of the column with the dates
%\AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{6cm}}  % only for the classic theme, if you want to change the width of your name placeholder (to leave more space for your address details
%\AtBeginDocument{\recomputelengths}                     % required when changes are made to page layout lengths

% personal data
\firstname{\Huge Ignacio J.}
\familyname{\Huge Villacura de la Paz}
\title{Ingeniero Civil Informático}               % optional, remove the line if not wanted
\address{San Guillermo 852, Dpto 404}{Valparaíso}    % optional, remove the line if not wanted
\mobile{+56 9 85294765}                    % optional, remove the line if not wanted
%\phone{phone (optional)}                      % optional, remove the line if not wanted
%\fax{fax (optional)}                          % optional, remove the line if not wanted
\email{ijvillacura@gmail.com}                      % optional, remove the line if not wanted
%\homepage{homepage (optional)}                % optional, remove the line if not wanted
%\extrainfo{additional information (optional)} % optional, remove the line if not wanted
%\photo[64pt]{Foto.jpg}                         % '64pt' is the height the picture must be resized to and 'picture' is the name of the picture file; optional, remove the line if not wanted
%\quote{Some quote (optional)}                 % optional, remove the line if not wanted

% to show numerical labels in the bibliography; only useful if you make citations in your resume
\makeatletter
\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
\makeatother

% bibliography with mutiple entries
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Books},{Others}}

%\nopagenumbers{}                             % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page
%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\maketitle
\vspace{-30pt}
\begin{center}
    Ingeniero civil en informática de la universidad Federico Santa María con un gran interés en el desarrollo de sistemas web que implementen conceptos nuevos. También me es atractivo el desarrollo de aplicaciones de entretenimiento.  

%\emph{Gamification} y el desarrollo
 %   de videojuegos son los temas que me atraen actualmente.
 \end{center}

\section{Datos Personales}

\cvcomputer{Rut}{16.792.342-9}
           {Nacimiento}{19 de Enero 1988}
\cvcomputer{Estado Civil:}{Soltero}
           {}{}

\section{Educación}

\cventry{3/2002 12/2015}
        {Educacion media}
        {Colegio Concepción}
        {Parral}
        {Chile}
        {}

\cventry{3/2006 04/2015}
        {Ingenieria Civil Informática}
        {Universidad Técnica Federico Santa Maria}
        {Valparaíso}
        {Chile}
        {}

\section{Experiencia Laboral}

\cventry{Hoy}
        {Desarrollador Back-end}
        {Phineal SpA}
        {Santiago}
        {}
        {Desarrollo de diversas herramientas en PHP para el calculo de energía solar.}

\cventry{2015}
        {Trainee}
        {Tinet Soluciones Informáticas S.A.}
        {Valparaíso}
        {\url{http://www.tinet.cl}}
        {Curso \emph{``Aplicación del lenguaje de programación java estandar''}. Curso JEE para aplicaciones
        empresariales.}

\cventry{2013 2014}
        {Administración Sistema de eventos}
        {Centro de eventos USM}
        {UTFSM}
        {}
        {Administrador de sistema utilizado para reservar y obtener informes de eventos. Desarrollado en PHP.}

\cventry{2008 2014}
        {Ayudantías}
        {Departamento Informática}
        {UTFSM}
        {}
        {Laboratorio de Computación, Programación, Taller de Sistemas Computacionales.}

\cventry{2009 2013}
        {Programador y Diseñador}
        {USMGames}
        {UTFSM}
        {Co-Fundador de USMGames, grupo de investigación y desarrollo de video juegos, parte del Programa de Iniciativas Estudiantiles Académicas (PIE>A). Mi participación se centró en el Diseño y Desarrollo de video juegos en los distintos proyectos de la iniciativa}
        {\url{http://usmgames.cl}, \url{http://www.piea.usm.cl}}

\cventry{2010}
        {Jefe de Proyecto}
        {PIE>A}
        {UTFSM}
        {}
        {A cargo del proyecto titulado: \emph{``Proyecto de investigación en ARM para la creación de micro-computadores''}, el cual realizó variados proyectos basados en sistemas ARM (BeagleBoard), desarrollando un reproductor multimedia, sistemas de información en tiempo real, etc.}

\cventry{2010 2011}
        {Programador}
        {Brainstormers}
        {}
    	{}
        {Ayuda en la programación de una novela gráfica en Renpy. También se diseñó un nuevo juego para la empresa.}

\cventry{2011 2013}
        {Ayudante Curso de Programación en Python}
        {Laboratory of Interdisciplinary Research in Astro Engineering (LIRAE)}
        {UTFSM}
        {\url{http://www.lirae.cl}}
        {A cargo de la corrección de las actividades evaluadas de un curso
        de programación a miembros del proyecto Atacama Large Millimeter/submillimeter Array (ALMA).}

\subsection{Prácticas}

\cventry{2010 2011}
        {Práctica industrial}
        {Mazorca Studios}
        {}
        {}
        {Investigación de Unreal Engine 3 para nuevos proyectos.}%

\cventry{2011 2012}
        {Práctica profesional}
        {Guitar Boost SpA}
        {}
        {}
        {Programación y ayuda en el diseño del software Guitar Boost.}%

\section{Intereses}
\cvcomputer{Sistemas computacionales}{Diseño y desarrollo. Estos sistemas son la base de aplicaciones de uso masivo, las cuales hacen que la realización de tareas especificas sea más facil.}
           {Gamification}{La utilización de elementos de diseño de juegos en otros  contextos. Esta es una técnica moderna para atraer y retener clientes o usuarios utilizada mayormente en marketing y ventas. Mi interés es en la utilización de esta técnica para ayudar Pymes.}
\cvcomputer{E-commerce}{Implementación de sistemas de comercio electrónico
	   para que las empresas aumenten su exposición y ventas. Me interesa las interacciones con otros conceptos como gamification.}
	   {Desarrollo Web}{Las nuevas tecnologías van creando nuevas herramientas para el desarrollo web. La integración con conceptos como gamification y herramientas de uso masivo son interesantes.}

\section{Idioma}

\cvlanguage{Inglés}{Avanzado}{TOEIC $935$ $2012$}

\section{Computaci\'on}

\cvcomputer{Programaci\'on}{C, Java, Python, PHP}{Servicios}{Git, SVN}
\cvcomputer{CMS}{Wordpress}{Ofímatica}{Ms. Office, Libre Office}

\section{Recomendaciones}

\cventry{}{Horst von Brand}
        {Profesor, Departamento de Informática, UTFSM}{+56 32 2654239}{vonbrand@inf.utfsm.cl}{}

\cventry{}{Cecilia Reyes}
        {Sub-directora pregrado, Departamento de Informática, UTFSM}{+56 32 2654427}{reyes@inf.utfsm.cl}{}

% Publications from a BibTeX file without multibib\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}% for BibTeX numerical labels
\nocite{*}                                                                           
\bibliographystyle{plain}                                                            
\bibliography{publicaciones}       % 'publications' is the name of a BibTeX file

\end{document}
